（請小心）3毛「廢青死全家」以散播自殺信息鼓吹自殺行為

個post開咗5個鐘音訊全無
成班連登仔依家仲搵緊
我見佢p牌再見佢名就覺得有可疑
起佢底再google search講過嘅嘢：

#516

#54

#51

#55

#304
#51嗰個完全係3毛講嘅嘢
好懷疑佢根本唔係自殺
係係度散播自殺信息鼓吹自殺行為
令更多人感到絕望而自殺
亦都俾到好多麻煩人哋過去救佢返嚟
大家要小心

如果係玩自殺
狼來了得幾次
到真係要幫嘅我哋唔為意出咗事

玩自殺嘅就係間接殺人

狼來了亦都係對方策略一種
要搞到真係自殺嗰啲得唔到幫助

到時真係發生呢啲就救唔到

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

仲有嗰啲聲稱俾人上門拘捕嗰啲製造恐慌

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

12

13

14

15

16

17

18

19

20

21

22

23

24

25

26

27

28

29

30

31

32

33

34

推推

屌 我腳傷左 揾左佢半日

但睇返其他佢都好強調工都辭埋

LINK，俾多D證據

tg grp有巴打整合左廢青巴啲reply
多過op搵到嘅好多

#30 #51 #55 #63 #73

#55 #59 #64 #69 #79 #86 #88 #90 #95 #105 #107

#223 #304 #307 #317 #323

#487 #492 #497 #500 #503 #516 #539

#54 #60 #63 #68

#16 #23 #26 #28

#15 #57

#225 #235 #240 #241 #243 #249 #258 #276 #315
#380 #416 #418 #419 #422

#201 #217

#126

#281

#403

#16

#47 #51

#203 #210 #213

#158

#80 #238

#877 #1279

#10

#41 #104

#20

#251 #255

#132 #519 #562 #568

#268 #282

#408

#23

#38

#312

#32

#149 #334 #335

#49 #53 #56

下面係佢開既Post

#1

#1 #8

#1

不論是否㰻吹，大家盡左力搵就可以 小心安全 支持💪🏻